【資料庫】主場和0:0僅3成晉級

【體育】利物浦主場賽和拜仁慕尼黑，是沒失掉「作客入球」，但數據顯示，首回合主場和0:0的球隊，僅約3成最終能夠晉級。

在歐聯歷史上，有31支球隊在淘汰賽首回合主場與對手悶和0:0，次回合作客往往處下風，只有10隊最終順利晉級，即僅為3成左右。利物浦只要在下月中的次回合作客取得入球，就有一定優勢，問題是觀乎這次主場鬥拜仁慕尼黑真正具威脅的埋門不多，沙迪奧文尼面對球門轉身射斜算是少數威脅了。

再看近期在德甲逐漸收復失地，力逼榜首多蒙特的拜仁慕尼黑，該隊主場向具威力，過去26場歐聯出場比賽只輸兩場，在分組賽3場作客都輸波的紅軍，要在慕尼黑取得甜頭殊非易事。

紅軍本屆分組賽3場客績
負拿玻里0:1
負貝爾格萊德紅星0:2
負巴黎聖日耳門1:2